**Requisito Funcional - Sistema de Gerenciamento de Produtos**

**Descrição:**
O sistema de gerenciamento de produtos é um aplicativo que permite aos usuários realizar ações relacionadas a produtos, como adicionar, atualizar, listar e remover produtos. O sistema será implementado usando um banco de dados relacional para armazenar as informações dos produtos.

**Requisitos Funcionais:**

1. **Cadastro de Produtos:**
   - Os usuários devem ser capazes de adicionar informações de um novo produto, incluindo nome, descrição, preço e quantidade em estoque.
   - Os campos nome e preço são obrigatórios.
   - O sistema deve gerar automaticamente um identificador único para cada produto.

2. **Atualização de Produtos:**
   - Os usuários podem atualizar as informações de um produto existente, como nome, descrição, preço e quantidade em estoque.

3. **Listagem de Produtos:**
   - Os usuários podem listar todos os produtos cadastrados no sistema.
   - Os produtos devem ser apresentados em ordem alfabética por nome.

4. **Remoção de Produtos:**
   - Os usuários podem remover um produto do sistema, fornecendo seu identificador único.
   - A remoção de um produto não deve ser permitida se o produto estiver associado a pedidos existentes.
self._service.excluir(produto)self._service.excluir(produto)self._service.excluir(produto)
5. **Pesquisa de Produtos:**
   - Os usuários podem pesquisar produtos por nome ou parte do nome.
   - O sistema deve retornar uma lista de produtos que correspondam à pesquisa.

6. **Controle de Estoque:**
   - Os usuários devem ser capazes de visualizar a quantidade em estoque de cada produto.

**Testes Funcionais:**

1. **Cadastro de Produtos:**
   - Inserir informações corretas de um produto e verificar se ele é adicionado com sucesso.
   - Tentar adicionar um produto sem informar o nome ou preço e verificar se o sistema exibe uma mensagem de erro apropriada.

2. **Atualização de Produtos:**
   - Atualizar informações de um produto existente e verificar se as mudanças foram salvas corretamente.

3. **Listagem de Produtos:**
   - Adicionar vários produtos e verificar se a lista de produtos é exibida em ordem alfabética por nome.

4. **Remoção de Produtos:**
   - Adicionar um produto, tentar removê-lo e verificar se ele é removido com sucesso.
   - Tentar remover um produto que está associado a pedidos e verificar se o sistema impede a remoção.

5. **Pesquisa de Produtos:**
   - Adicionar produtos com nomes diferentes, realizar pesquisas por nome e verificar se os produtos relevantes são retornados.

6. **Controle de Estoque:**
   - Adicionar produtos com diferentes quantidades em estoque, verificar se a quantidade em estoque é exibida corretamente.

**Observações:**
Este é um requisito funcional fictício, destinado a fins de demonstração. Você pode adaptar e expandir esse requisito de acordo com suas necessidades e contextos reais. Certifique-se de considerar também requisitos de segurança, desempenho e outros aspectos importantes ao desenvolver um sistema semelhante na prática.